區選數據 18至20歲投票率74.5% 首冠絕全港

區選數據
18至20歲投票率74.5%
首冠絕全港

分析指年輕人對政府及建制派極度不滿，因此藉選票表態；圖為今屆區選何君堯落敗，市民到其辦事處外開香檳慶祝。資料圖片

【本報訊】民主派於去年區議會選舉光復17個區議會，奪388席創歷來最佳成績，各年齡群組選民數字昨出爐，18至35歲年輕人投票率73.1%創歷史新高，較上屆高出一倍。年輕人、中年人的投票率更首次高於長者。民主派取得所有議席的黃大仙，18至20歲最年輕選民投票率高達80%，在黃大仙「東頭」選區更達100%。學者認為反修例運動令年輕人對政治全面覺醒，一改長者投票率高於年輕人的世界潮流，預料年輕人在立法會選舉的投票率會持續高企。

回歸以來所有區議會選舉、立法會選舉，長者投票率均高過年輕選民，這情況持續逾20年終被打破。選舉事務處昨回覆各年齡群組於去年區選投票率，年輕選民投票率首次高於長者。18至35歲投票率創紀錄達73.1%，66歲或以上投票率則只有65.3%，兩者相距約8個百分點。36至65歲中年人的投票率亦達72.8%。

最年輕的18至20歲選民，投票率達74.5%創歷史新高，較整體投票率71%更高，更冠絕所有年齡群組。該群組選民約11萬人，其中82,402人於去年區選投票。18至20歲投票率最高的首三個區域，依次為黃大仙、屯門及葵青，灣仔包尾。

黃大仙東頭選區達100%

在民主派全取所有議席的黃大仙區，18至20歲選民投票率達80%，為全港18區最高。若仔細分析黃大仙各小選區，其中在「東頭」選區，18至20歲選民投票率達100%，全數248人均有投票。在東頭選區勝出的人民力量珉子眾憶述，投票當日早上近7時已有很多年輕人排隊等投票。

理大應用社會科學系助理教授鍾劍華認為，去年區選年輕人投票率高於長者，是因為在反修例運動中，年輕人對政權反感極大，決定以選票還擊：「年輕人最憎就係個特區政府、特首同埋建制派，好多民調都反映呢個情緒係高於其他年齡組群，加上年輕人喺整場運動中，受嘅衝擊係最大，好多後生仔被毆打。」

鍾劍華又指，去年有大量素人和年輕人參選，增加年輕人投票意欲。展望立法會選舉，鍾劍華認為年輕人乘勝追擊，加上政府在今次疫情中負面評價很高，故年輕人投票率會繼續高企，但建制派定會力谷長者投票率圖翻盤。

■記者姚國雄

仲有果25%死撚左？

蝗童、三萬警犬既狗仔狗女

完全唔夠

灣仔咁撚垃圾

東頭

每4個人就有一個係completely ignorant

仲有啲所謂「青年才俊」

繼續努力

36至35歲

投票率最低幾個係啲高收入區
香港啲精英階層完全冇道德感召加政治冷感

但登記率最低 得5十幾

移民 留學 下話
嗰堆一定投左

遲D仲多

廢老都動員左60幾%

全世界同我出黎投票呀
一票不投紅到發黑嘅保皇黨
9月要睇到18-20 過90%

加上年輕人喺整場運動中，受嘅衝擊係最大，好多後生仔被毆打。」

咁都仲有25隻廢豬閪

金大仙

25%出唔到嚟投票好正常
海外留學工作、本地留學工作、病咗昏迷緊、真係柒咗投唔到、唔撚知自己係選民...
其實真正冇投票嘅人已經好撚少
冇停市下75%係世界奇觀嚟

後生都有深藍 10% 到